# Topsec自动巡检工具

​		本程序目前通过ssh或串口的方式登录并对天融信各设备巡检，包括设备运行状态、配置合规性等，并可自动生成报告。

## 简单开始

​		通过excel或者文本工具打开目录下的deviceinfo.csv，填入所需巡检的设备ip、端口号、用户名、密码、系统类型，保存后执行devicestatuscheck.exe，按照提示输入客户名称回车即可开始巡检，巡检报告在巡检完成后保存至当前目录下以客户名称新建的文件夹中，巡检过程中执行的各命令结果会保存至当前目录下log文件夹下。

​		在命令行下附加参数'-update'执行程序可以更新程序版本，例如'devicestatuscheck.exe -update'。

## 配置文件deviceinfo.csv说明

​		此文件中包含需要巡检的设备地址、端口、登陆凭证、系统类型等信息，如果使用ssh方式，则地址为对应设备的IP地址，端口为SSH服务端口，如果使用串口方式，地址为串口的端口号(COMx)，端口为使用的波特率。

​		其中info，即系统类型一列，需要注意的是目前版本只支持如下三种，且不支持SM版本：

* fwtos020:tos防火墙020系列版本系统

* fwng23:NG防火墙2.3版本系统

* fwng26:NG防护墙2.6版本系统

  程序通过填入的系统类型选择需要执行的命令及输出的文档模板，请确认填入的设备类型正确，后续会支持更多的系统类型。

## 配置文件\\commands\\*.xml说明

​		commands目录中各文件定义不同的设备所需要执行的命令，xml文件可以通过文本编辑软件打开。

​		如何修改：

​		以<version>system version</version>为例，<version></version>用以告诉程序该标签中包含的'system version'是程序在判断设备version时需要执行的命令。如果需要新增命令，则可以创建一对新的标签，中间填入命令字符串，这样得到的结果没有经过对应的解析不会直接输出到巡检报告，只会输出在log文件中。

## 配置文件\\template\\*.docx说明

​		template目录中为各类型系统输出的巡检报告模板，为避免风险，如需修改格式、内容等请对最终输出的文档进行修改。

## 更新日志

06/04/2022    v0.1.2    更新模板文件，同步调整解析返回值的逻辑。

08/04/2022    v0.1.3    更新tos模板文件，完善开放服务、ALG、区域权限检查输出内容。

10/04/2022	v0.2.1	支持使用串口进行巡检。

25/04/2022	v0.2.3	完善ha、开放服务输出内容，新增程序版本更新功能。

## **已知问题**

1. 目前支持到Windows 7 SP1 32/64位版本系统，对于更早的系统不确定是否可以运行。

## Gitlab地址

https://gitlab.com/topsec-after-sales-service-department-i/device-auto-inspection